\section*{Aufgabe 3}
Als erstes sollte das Objekt in den Ursprung verschoben werden mit der Transformationsmatrix.
\begin{equation*}
T_1 = 
\begin{pmatrix}
1 & 0 & 4 \\
0 & 1 & -2 \\
0 & 0 & 1
\end{pmatrix}
\end{equation*}
Danach kann das Objekt um $90°\circ$ mit der Transformationsmatrix rotiert werden, da der Drehsinn in 2D-Koordinatensystem pos. ist, wenn entgegen des Uhrzeigersinnes gedreht wird. Dies gilt nich, wenn eine z-Achse vorgegeben sein sollte.
\begin{equation*}
T_2 = 
\begin{pmatrix}
0 & -1 & 0 \\
1 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 1
\end{pmatrix}
\end{equation*}
Als letztes muss das Objekt zurück auf seine ursprüngliche Position verschoben werden, um das vorgegebene Ergebnis zu erhalten. Dies wird mithilfe der Transformationsmatrix
\begin{equation*}
T_3 = 
\begin{pmatrix}
1 & 0 & -4 \\
0 & 1 & 2 \\
0 & 0 & 1
\end{pmatrix}
\end{equation*}
erreicht.
Um nun die komplette Transformationsmatrix zu erhalten, müssen $T_1, T_2, T_3$ zusammengerechnet werden und man erhält als Ergebnis
\begin{equation*}
T = T_3(T_2T_1) = 
\begin{pmatrix}
0 & -1 & -2 \\
1 & 0 & 6 \\
0 & 0 & 1
\end{pmatrix}.
\end{equation*}